紐約時報：中國囚禁殺害達廿名中情局線人

美國傳媒引述匿名官員報道，指中國在2010年至2012年間處決或者監禁18至20名中央情報局（CIA）在中國的線人，瓦解美國在中國收集情報，影響規模之大是近數十年來最嚴重。

《紐約時報》上周六引述美國情報官員報道，2010年之前美國在中國的情報收集工作本來非常順暢，在中國安插的眾多情報來源當中，有此甚至是在中國官場內，為美國帶來不少高質的中國情報。不過自2010年底開始，CIA發現這些線人突然大量失蹤。

2011年初發現失蹤的線人數量愈來愈多，情況日趨嚴重，CIA和聯邦調查局（FBI）開始聯手展開調查，美國駐北京大使館幾乎每一個職員，不管職級多高，都受到審查。

據美國前官員指，在2010年底至2012年底，中方殺了至少十幾個CIA線人，其中一人在政府大樓範圍，在同事面前被槍殺，以儆效尤。

據美方消息指，該次線人損失的規模之大，是數十年來少有的，對美國的損害非常大。美方估計造成該損失的原因有兩個可能：一是為CIA洩密的線人當中，有人出賣美國；另一可能則是中國成功破解了CIA與線人秘密聯絡的方法或暗號，令消息敗露。

中方於2013年起對CIA間諜的打擊開始變弱，原因未明。而CIA此後打算重建在中國的情報網絡，不過花費的時間及金錢非常大。而中國近年在美國培養間諜方面亦愈見積極。去年一名FBI人員承認收受中方金錢，向對方交出敏感科技資料。

對於《紐約時報》的報道，CIA和FBI拒絕置評。

美國對中國間諜太仁慈啦，起碼要送佢地上電椅啦

做二五仔 不嬲無好下場

即刻諗起斯諾登

間謀罪成都係死
美國前排先有個leak國家機密既坐完出黎

唔怪得大陸有能力做j20

美國唔敢賣先進武器比台灣既原因就係。

今日送左去，下個月就收到情報大陸成功複製。

好似話華府即刻將所有間諜特工調回本國。

淨係爆美國係中東既情報人員身份，佢地的死法應該仲慘

咁CIA要檢討下, 點解會被共匪知道線人囉

係咪CIA入面有人泄密

其實CIA 最大線人就係 習總和一眾中共高官

只要美國比綠卡佢地or 拎佢地係美國既家人做威脅

佢地馬上將中共既秘密全部爆哂比美國啦

當年誤炸大使館 炸得好

CIA快啲重拾當年二戰時既作風，唔好被左膠道德思維影響，對付敵人唔需要仁慈講道德

當時叫OSS